特區政府：建議每兩年增加1天法定假 明年擬增佛誕為法定假日

政府建議修訂《僱傭條例》，每兩年增加1天法定假日，並在8年內將法定假日的日數由12日增至17日，與公眾假期日數看齊。

勞工及福利局向立法會提交文件，爭取今屆政府任期內將草案提交立法會審議，目標在2022年的佛誕實施首天新增的法定假日，其餘依次序每兩年增加的假日為聖誕後的第一個周日、復活節星期一、耶穌受難節和翌日。

當局指出，如果要一次過或在短期內把法定假日與公眾假期的日數劃一，可能會對中小微企業造成過度的人力及營運成本壓力。當局相信在增加法定假日及考慮到疫情對經濟的潛在影響下，以每兩年增加1天的做法，可在加強僱員福利與便利僱主作出相應調整兩方面，取得適當平衡。

政府表示，粗略估計每增加1天法定假日，企業潛在額外開支大約要6億3000萬元，全港近4成的僱員，約120萬人將受惠。又表示有關建議在勞僱會上，勞資雙方沒有太大爭議。

一早做呢啲咪好搞乜撚逃犯條例

對你好 冇誘因

用8年時間加5日假有乜價值?
覺得有奴工會為左多呢5日假守多8年?
定為咗幾呢5日假分8份施政報告寫做德政?

unlinked
賣嘢，裝修，冇嘢做，家庭主婦，清潔，賣小食，retired，紀律部隊，學生，洗碗，樓面

咁d賓賓印印又多左假期了

用呢啲都留唔到人啦

係咪錯post
copy返去4點半度?

每日返多1-2 個鐘
畀多日假有咩所謂

習大大生日有冇假放

竟然冇將国家憲法日定做紅日 反了反了

一次過加到17日有咩咁難？

721
831
101

算撚數啦 依家搞 有咩用
加上高工時少假期就係令香港人有時間有時間寧願去玩都不理政治既原因

錯
你有冇多一日假都係要返多1-2個鐘

每兩年增加一日，即係幾百年後全年都放假

殖民政府純粹搞政治,唔會立啲對公眾有益嘅法例保障人民

點解唔係習誕？

老衲同意

本身係一樣陳年歷史帶落黎既唔公平既野
去到今時今日先要再用8年時間去睇齊
真係國際笑話

比較想加多D公眾假期多過拉平勞工假囉

商界表示會違法達命

將藍領假同銀行假睇齊呀

兩年先多一日 當香港人係雞？

七百年後

咩人番勞工假

黎生出黎抗爭未

加5日假要10年真係屌佢老味

文盲

夏愨道開始多老闆

多鳩謝喎 每兩年一日

德咩政呀
講左幾十年...

即係玩9雙職中產
姐姐又多幾日假放

早就要, 分銀行同勞工假好撚煩

好諷刺

因為平民無影響力啊，個政府唔洗對平民負責
唔係點解要民主

問咗Neville Ng未架，人哋返7日架喎

點解唔一次過？on9

冬至中秋都要放啦，嗰兩日條街塞撚到
如果要出入東九龍/將軍澳

原來佛誕每兩年先有一日

咪話加到17日

都成為2線城市咯，搞黎托7？

代價：加稅

另外黎生應該會嬲到pk

資方：不了，會執笠，應該減假

個立法會無曬反對派拉布都要8年先加到你班民建聯唔該落黎比止驚黨上算把啦

男人產假 生日假
早就要啦

洗晤洗要放
勇警日

一早應該法假同銀行假劃一啦
煩到西咁
仲要唧牙膏式搞咁多年
屌

對放開銀行假既人無影響

你諗清楚佢老細係邊個未
得罪你又唔駛負責
你返工隔離 team head 叫你做嘢
你都唔會理佢啦

問題喺個制度

我屌你老母星期六撞正假期改番去星期五放先講啦

整得黎我都移左民啦

低端人口要咁多假做咩

唔怪得佛教組織咁聽話啦

即係話對於啲本身放緊 銀行假嘅人冇分別......

曼德拉：佛誕一向紅日有假放

橫掂都變左港共 十一黃金周係咪要放兩星期先

做撚左星期六補助假先啦dllm

加幾日假要加十年垃圾公司al 都一年加一日啦

仲慢過國安法

放番正日重光紀念日

100年後
多50日公眾假期

老細又可以扣起薪點了

無知一問 賓印唔係不嬲逢紅放？

政府唔反了 開心返工

禮拜五畀你早收（7點半）仲想點？

習誕節

on9